40名雙程婦晤入境處 冀酌情獲發身份證與家人團聚

社區組織協會聯同近40名持雙程證的內地婦女，今(3日)到入境事務大樓與入境處官員會面，反映雙程證人士因證件問題未能照顧子女及與家人團聚。

單親媽媽張女士10多年來中港兩地走，照顧現年14歲的兒子。其子表示，每次他都會陪同母親回內地續領雙程證，曾試過向學校請假長達1個月，致成績不及其他同學。張指，二人居在粉嶺一個僅50呎的單位，每月依靠兒子5000多港元的綜援金維生，「喺大人嘅錯，但細路仔係無辜」。

社協幹事施麗珊在會面後表示，曾向入境處要求為單親家庭的母親提供單程證證件，該處表示會繼續積極向內地反映。施認為，該處角色較被動，沒有實際權力批准單程證，「淨係可以同內地反映」，她促請該處使用酌情權讓持雙程證的母親可獲得香港身份證。

為什麼可在國内團聚？

屌你老母躝番大陸啦賤種

躝返支共團聚啦

混回支那咪日日見
我屌你社區垃圾協會

你都識話人冇權，仲酌乜嘢情權

咁撚辛苦落黎把撚呀

入境處心想: 你都無比錢大陸官員點擺名單位..........我比你入先咪破壞左人地個遊戲制度?咁比左錢疏通果D人點算........如果係比你入先可以CUT到支那方面安排果150個又唔驅呀,到時睇班仆街內地入境點比俾左錢既人斬到仆街.......狗咬狗食花生最開心

在大灣區團聚，臭西！

去大灣區團聚喇屌你老味

中國那麼強大去垃圾香港幹什麼

又係屍厲珊同何喜華間賣港組織

返大陸團聚喇

對對對，本港應奪回審批權。

施麗珊幫懷仔拎左單程證未

去大灣區

喺大人嘅錯，但細路仔係無辜

屌柒你都嫌曬氣

垃圾

不停生蝗種

多得你班大人 仲好意思話細路無辜 死撚返上去喇

香港官員叫你把握大灣區機遇,咁都唔識把握,係大灣區團聚咪得囉

點解唔搵施君龍幫手

張證發唔發係大陸公安廳決定，如果香港話到事，送40個證出去算得係咩

返中國團你個閪聚啦

屌你, 返支那團聚啦
幫佢班正仆街

中國國內經濟發展迅速，基建良好，百姓富有，個個住大屋。做咩落黎呢d地方呢？

帶埋你隻支那仔死返上去啦屌你老母

支那閪落地獄啦

施麗珊條賤畜慰安婦幫左蔡若蓮一家團聚未呀屌你老母

LM

ching 幾時覆診？

香港社區組織協會（Society for Community Organization）是香港一個註冊非牟利志願社會服務團體，始創於1971年[來源請求]，致力推動公民權利教育及提供專業社會福利服務。近年多次因為協助新移民爭取權益，引起巨大爭議，並被不少本土派視為「左膠」。

著名成員:
何喜華
蔡耀昌
施麗珊
吳衛東

公益金佔佢地收入65%

個仔雙飛拎綜援？

雙非

你有返上支那團聚既人權同自由呀屌你

返大灣區啦

仆你個街
點解唔可以返大陸團聚

冇錢黎香港把撚咩屌你老母

有錢都咪L嚟，香港唔係唔夠資金，係唔夠地方。

有錢既就炒到d樓貴晒,無錢既就蠶食香港福利,蝗蟲我屌你老母

屌你老母死番上大陸啦
呢班仆街雙非除時大陸有幾層樓幾塊地揸手
黎香港生完一邊叫個仔攞老綜，一邊等香港身分證
屌你老母臭閪
根本一起始佢隻蝗仔就唔應該有身分證

所以佢係話要酌情權,幾撚仆街

社協幹禍港一定要來香港讀大陸沒學校?

又係女人社工

呢間垃圾機構真係影撚衰哂社工
施麗珊你幾時死呀

民主黨 支聯會